<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><news001>
    <docname>news001</docname>
    <authors>Diario de Noticias</authors>
    <publicationdate>06 Fevereiro 2006</publicationdate>
    <title>Crime e vingança, as 24 horas do duplo homicídio.</title>
    <newstext>Pedro Henriques tinha um plano e cumpriu-o em 24 horas. 
	Nesse período, conseguiu matar com arma branca a ex-sogra, fugir um dia e uma noite com a filha de dois anos, e ser ele mesmo a ligar ao INEM para dar conta de onde as autoridades podiam encontrar o corpo da criança, que terá igualmente matado. 
	Quais foram os passos que o homicida deu para cumprir as ameaças de anos. 
	Helena Cabrita, de 60 anos, espera a neta, uma bebé de dois anos e meio, no interior de sua casa, um apartamento na Cruz de Pau, no concelho do Seixal. 
	Passam poucos minutos das oito da manhã e será o ex-genro, Pedro Henriques, de 39 anos, quem irá entregar a criança. 
	Mas a entrega de Lara nunca acontece. 
	O homicida força a porta, entra dentro de casa e mata a mãe da ex-companheira. 
	Às 8:30 a polícia é alertada por moradores do prédio na Rua do Minho para um caso de violência doméstica, que terminou com o esfaqueamento da vítima. 
	Ao mesmo tempo que a mãe é brutalmente assassinada, Sandra Cabrita, única filha de Rui e Helena Cabrita, está no café dos pais, a pastelaria Orly. 
	Iriam todos encontrar-se às 10:00 no Tribunal de Família e Menores do Seixal para, a pedido da mãe de Lara, alterar o regime de guarda partilhada. 
	Pedro era violento, ameaçava a família inteira, estava desempregado e não tinha condições para cuidar da criança, no entender de Sandra Cabrita. 
	Terá sido a iminência da audiência em tribunal que precipitou os atos do homicida. 
	A mãe do alegado homicida seria testemunha da ex-nora.
	</newstext>

	<Sentences num="13" >
	</Sentences>
	<sent1 desc="Pedro Henriques tinha um plano e cumpriu-o em 24 horas.">
		<NE>
			<Person>Pedro Henriques</Person>
			<Numeric>24 horas</Numeric>
		</NE>
	</sent1>
	<sent2 desc="Nesse período, conseguiu matar com arma branca a ex-sogra, fugir um dia e uma noite com a filha de dois anos, e ser ele mesmo a ligar ao INEM para dar conta de onde as autoridades podiam encontrar o corpo da criança, que terá igualmente matado."> 
		<NE>
			<Organization>INEM</Organization>
			<Time>dois anos</Time>
		</NE>
	</sent2>
	<sent3 desc="Quais foram os passos que o homicida deu para cumprir as ameaças de anos.">
		<NE>
			
		</NE>
	</sent3>
	<sent4 desc="Helena Cabrita, de 60 anos, espera a neta, uma bebé de dois anos e meio, no interior de sua casa, um apartamento na Cruz de Pau, no concelho do Seixal.">
		<NE>
			<Person>Helena Cabrita</Person>
			<Numeric>60 anos</Numeric>
			<Numeric>dois anos e meio</Numeric>
			<Location>Cruz de Pau</Location>
			<Location>Seixal</Location>
		</NE>
	</sent4>
	<sent5 desc="Passam poucos minutos das oito da manhã e será o ex-genro, Pedro Henriques, de 39 anos, quem irá entregar a criança.">
		<NE>
			<Person>Pedro Henriques</Person>
			<Numeric>39 anos</Numeric>
		</NE>
	</sent5>
	<sent6 desc="Mas a entrega de Lara nunca acontece.">
		<NE>
			<Person>Lara</Person>
		</NE>
	</sent6>
	<sent7 desc="O homicida força a porta, entra dentro de casa e mata a mãe da ex-companheira. ">
		<NE>
		</NE>
	</sent7>
	<sent8 desc="Às 8:30 a polícia é alertada por moradores do prédio na Rua do Minho para um caso de violência doméstica, que terminou com o esfaqueamento da vítima. ">
		<NE>
			<Time>8:30</Time>
			<Location>Rua do Minho</Location>
			<crimetype>violência doméstica</crimetype>
		</NE>
	</sent8>
	<sent9 desc="Ao mesmo tempo que a mãe é brutalmente assassinada, Sandra Cabrita, única filha de Rui e Helena Cabrita, está no café dos pais, a pastelaria Orly.">
		<NE>
			<Person>Sandra Cabrita</Person>
			<Person>Rui</Person>
			<Person>Helena Cabrita</Person>
			<Location>pastelaria Orly</Location>
		</NE>
		
	</sent9>
	<sent10 desc="Iriam todos encontrar-se às 10:00 no Tribunal de Família e Menores do Seixal para, a pedido da mãe de Lara, alterar o regime de guarda partilhada. ">
		<NE>
			<Organization>Tribunal de Família e Menores do Seixal</Organization>
			<Time>10:00</Time>
			<Person>Lara</Person>
		</NE>
	</sent10>
	<sent11 desc="Pedro era violento, ameaçava a família inteira, estava desempregado e não tinha condições para cuidar da criança, no entender de Sandra Cabrita. ">
		<NE>
			<Person>Pedro</Person>
			<Person>Sandra Cabrita</Person>
		</NE>
	</sent11>
	<sent12 desc="Terá sido a iminência da audiência em tribunal que precipitou os atos do homicida.">
		<NE>
			<Organization>tribunal</Organization>
		</NE>
	</sent12>
	<sent13 desc="A mãe do alegado homicida seria testemunha da ex-nora.">
		<NE>
			
		</NE>
	</sent13>
	
	</news001>
