<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><news004>
    <docname>news004</docname>
    <authors>Jornal de Noticias</authors>
    <publicationdate>18 Abril 2018</publicationdate>
    <title>Seis polícias e dez suspeitos mortos em dois tiroteios no México.</title>
    <newstext>As autoridades do estado de Guerrero, no sul do México, informaram esta quarta-feira que seis polícias e dez suspeitos foram mortos em dois tiroteios.  
	O porta-voz da segurança estadual declarou que o primeiro tiroteio ocorreu na terça-feira, quando polícias do Estado sofreram um ataque numa cidade perto de um 'resort' em Zihuatanejo, na costa do Pacífico. 
	Um agente foi ferido neste ataque e a polícia ripostou o fogo e matou dez supostos pistoleiros, num tiroteio que durou cerca de 30 minutos. 
	O porta-voz Roberto Alvarez declarou que, posteriormente, mais a norte, homens armados atacaram uma coluna da polícia e mataram seis agentes, o que poderia ter sido uma retaliação às mortes no primeiro ataque. 
	Estes polícias estavam a visitar famílias consideradas em risco, presumivelmente por causa da violência dos gangues de drogas que assolam a região.
	</newstext>
	
	<Sentences num="5"> </Sentences>
	
	<sent1 desc="As autoridades do estado de Guerrero, no sul do México, informaram esta quarta-feira que seis polícias e dez suspeitos foram mortos em dois tiroteios.">
		<NE>
			<Location>Guerrero</Location>
			<Location>México</Location>
			<Time>quarta-feira</Time>
			<Numeric>seis</Numeric>
			<Numeric>dois</Numeric>
		</NE>
	</sent1>
	<sent2 desc="O porta-voz da segurança estadual declarou que o primeiro tiroteio ocorreu na terça-feira, quando polícias do Estado sofreram um ataque numa cidade perto de um 'resort' em Zihuatanejo, na costa do Pacífico. ">
		<NE>
			<Time>terça-feira</Time>
			<Location>Zihuatanejo</Location>
			<Organization>Estado</Organization>
		</NE>
	</sent2>	
	<sent3 desc="Um agente foi ferido neste ataque e a polícia ripostou o fogo e matou dez supostos pistoleiros, num tiroteio que durou cerca de 30 minutos.">
		<NE>
			<Numeric>30 minutos</Numeric>
			<Organization>polícia</Organization>
		</NE>
	</sent3>	
	<sent4 desc ="O porta-voz Roberto Alvarez declarou que, posteriormente, mais a norte, homens armados atacaram uma coluna da polícia e mataram seis agentes, o que poderia ter sido uma retaliação às mortes no primeiro ataque. ">
		<NE>
			<Person>Roberto Alvarez</Person>
			<Organization>policia</Organization>	
			<Numeric>seis</Numeric>
		</NE>
	</sent4>
	<sent5 desc="Estes polícias estavam a visitar famílias consideradas em risco, presumivelmente por causa da violência dos gangues de drogas que assolam a região.">
	</sent5>
</news004>
