<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><news015>
    <docname>news015</docname>
    <authors>Jornal de Noticias</authors>
    <publicationdate>07 Novembro 2018</publicationdate>
    <title>Mãe e filha revelam pormenores do homicídio de jogador do São Paulo.</title>
    <newstext>Foram revelados esta quarta-feira os depoimentos de Cristiana Brites e Allana Brites, mulher e filha de Edison Brittes Júnior, alegado homicida de Daniel Corrêa, jogador do São Paulo torturado e assassinado no Brasil. 
	As duas foram ouvidas pela Polícia Civil de São José dos Pinhais, na segunda-feira. 
	Ambas referem que a festa da jovem de 18 anos, a 26 de outubro, decorreu de forma tranquila numa discoteca e que Daniel se fez de convidado para ir para casa da família Brittes. 
	No depoimento, Cristiana afirma que nunca tinha conversado com Daniel. 
	Segundo a imprensa Brasileira, Allana vestiu os calções de pijama à mãe sem retirar a roupa que Cristiana tinha usado durante a festa na discoteca, deixando-a no quarto. 
	Nessa altura, Edison terá saído para ir buscar bebidas depois de receber Daniel e o ex-jogador do São Paulo terá entrado no quarto do casal. 
	Cristiana afirmou que acordou com o ex-jogador deitado sobre o corpo, alegando que Daniel estava "excitado, com o pénis ereto e a usar apenas os boxers, passando a mão pelo corpo. Estava com o pénis de fora e esfregava-o no meu corpo".
	Aí, terão começado os pedidos de socorro. 
	Edison entrou no quarto e, vendo a cena, terá agarrado Daniel pelo pescoço e começando as agressões. 
	Cristiana saiu no quarto. 
	As agressões, conta Cristiana, foram levadas a cabo pelo marido e por mais três homens. 
	A mulher tentou que o marido parasse as agressões e afirmou que apenas se lembra de ver Daniel na parte de fora da casa, caído no chão, e não sabe quem colocou o jogador na mala. 
	Quando o marido e os três homens regressaram a casa, depois de terem largado o corpo mutilado do jogador num matagal, Cristiana afirma que nenhum deles falou sobre o sucedido. 
	Já Allana, filha do casal, corroborou o testemunho da mãe, garantindo que ouviu os gritos da mãe. 
	Quanto à saída do pai de carro, a jovem acrescentou que Edison levava uma caixa de ferramentas.
	</newstext>
	
	<Sentences num="15">
	</Sentences>
	
	<sent1 desc="Foram revelados esta quarta-feira os depoimentos de Cristiana Brites e Allana Brites, mulher e filha de Edison Brittes Júnior, alegado homicida de Daniel Corrêa, jogador do São Paulo torturado e assassinado no Brasil.">
		<NE>
			<Person>Cristiana Brites</Person>
			<Person>Allana Brites</Person>
			<Time>quarta-feira</Time>
			<Person> Edison Brittes Júnior</Person>
			<Person> Daniel Corrêa</Person>
			<Organization> São Paulo</Organization>
			<Location>Brasil</Location>
		</NE>
	</sent1>
	
	<sent2 desc="As duas foram ouvidas pela Polícia Civil de São José dos Pinhais, na segunda-feira">
		<NE>
			<Organization>Polícia Civil de São José dos Pinhais</Organization>
			<Time>segunda-feira</Time>
		</NE>
	</sent2>
	
	<sent3 desc="Ambas referem que a festa da jovem de 18 anos, a 26 de outubro, decorreu de forma tranquila numa discoteca e que Daniel se fez de convidado para ir para casa da família Brittes.">
		<NE>
			<Numeric>18</Numeric>
			<Time>26 de outubro</Time>
			<Person>Daniel</Person>
			<Person>Brittes</Person>
		</NE>
	</sent3>
	
	<sent4 desc="No depoimento, Cristiana afirma que nunca tinha conversado com Daniel.">
		<NE>
			<Person>Cristiana</Person>
			<Person>Daniel</Person>
		</NE>
	</sent4>
	
	<sent5 desc="Segundo a imprensa Brasileira, Allana vestiu os calções de pijama à mãe sem retirar a roupa que Cristiana tinha usado durante a festa na discoteca, deixando-a no quarto. ">
		<NE>
			<Organization>imprensa Brasileira</Organization>
			<Person>Allana</Person>
			<Person>Cristiana</Person>
		</NE>
	</sent5>
	
	<sent6 desc="Nessa altura, Edison terá saído para ir buscar bebidas depois de receber Daniel e o ex-jogador do São Paulo terá entrado no quarto do casal. ">
		<NE>
			<Person>Edison</Person>
			<Person>Daniel</Person>
			<Organization>São Paulo</Organization>
		</NE>
	</sent6>
	
	<sent7 desc="Cristiana afirmou que acordou com o ex-jogador deitado sobre o corpo, alegando que Daniel estava 'excitado, com o pénis ereto e a usar apenas os boxers, passando a mão pelo corpo.'">
		<NE>
			<Person>Cristiana</Person>
			<Person>Daniel</Person>
		</NE>
	</sent7>
	
	<sent8 desc="Aí, terão começado os pedidos de socorro. ">
		<NE>
		</NE>
	</sent8>
		
	<sent9 desc="Edison entrou no quarto e, vendo a cena, terá agarrado Daniel pelo pescoço e começando as agressões. ">
		<NE>
			<Person>Edison</Person>
			<Person>Daniel</Person>
		</NE>
	</sent9>
	
	<sent10 desc="Cristiana saiu no quarto. ">
		<NE>
			<Person>Cristiana</Person>
			
		</NE>
	</sent10>
	
	<sent11 desc="As agressões, conta Cristiana, foram levadas a cabo pelo marido e por mais três homens. ">
		<NE>
		     <Person>Cristiana</Person>
		</NE>
	</sent11>
	
	<sent12 desc="A mulher tentou que o marido parasse as agressões e afirmou que apenas se lembra de ver Daniel na parte de fora da casa, caído no chão, e não sabe quem colocou o jogador na mala. ">
		<NE>
			 <Person>Daniel</Person>
		</NE>
	</sent12>
	
	<sent13 desc="Quando o marido e os três homens regressaram a casa, depois de terem largado o corpo mutilado do jogador num matagal, Cristiana afirma que nenhum deles falou sobre o sucedido.">
		<NE>
			 <Person>Cristiana</Person>
		</NE>
	</sent13>
	
	<sent14 desc="Já Allana, filha do casal, corroborou o testemunho da mãe, garantindo que ouviu os gritos da mãe. ">
		<NE>
			<Person>Allana</Person>
		</NE>
	</sent14>
	
	<sent15 desc="Quanto à saída do pai de carro, a jovem acrescentou que Edison levava uma caixa de ferramentas. ">
		<NE>
			<Person>Edison</Person>
		</NE>
	</sent15>
	
</news015>
