<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><news101>
    <docname>news101</docname>
    <authors>Jornal de Noticias</authors>
    <publicationdate>11 Abril 2018</publicationdate>
    <title>Mãe e tia de bebé morto à facada ficam em prisão preventiva.</title>
    <newstext>A mãe e a tia do bebé recém-nascido que foi morto, na terça-feira, à facada, em Corroios, Seixal, vão ficar em prisão preventiva, decidiu o Tribunal de Almada.  
	Rafaela e Inês, irmãs, foram, esta quarta-feira, formalmente detidas pela PJ de Setúbal pelo crime de homicídio qualificado.  
	Suspeita-se que, na noite de segunda-feira, após trabalho de parto realizado em casa, no Seixal, com a assistência da irmã, Rafaela tenha esfaqueado mortalmente a recém-nascida e colocado o corpo num saco de plástico. 
	Perante a perda de sangue, a irmã, Inês, ligou para as autoridades para que Rafaela recebesse assistência médica.  
	Ao local, no 6º direito da Avenida Vieira da Silva, acorreram bombeiros, INEM, mas também a PSP que se deparou com o cenário de crime e entregou o caso à Polícia Judiciária de Setúbal.
	</newstext>

	
	<Sentences num="5">
	</Sentences>
	
	<sent1 desc="A mãe e a tia do bebé recém-nascido que foi morto, na terça-feira, à facada, em Corroios, Seixal, vão ficar em prisão preventiva, decidiu o Tribunal de Almada.">
		<NE>
			<Place>Corroios</Place>
			<Place>Seixal</Place>
			<Place>Tribunal de Almada</Place>
		</NE>
	</sent1>
	
	<sent2 desc="Rafaela e Inês, irmãs, foram, esta quarta-feira, formalmente detidas pela PJ de Setúbal pelo crime de homicídio qualificado.  ">
		<NE>
			<Person>Rafaela</Person>
			<Person>Inês</Person>
			<Organization>PJ de Setúbal</Organization>
			<crimetype>homicídio qualificado</crimetype>
		</NE>
	</sent2>
	
	<sent3 desc="Suspeita-se que, na noite de segunda-feira, após trabalho de parto realizado em casa, no Seixal, com a assistência da irmã, Rafaela tenha esfaqueado mortalmente a recém-nascida e colocado o corpo num saco de plástico.">
		<NE>
			<Place>Seixal</Place>
			<Person>Rafaela</Person>
		</NE>
	</sent3>
	
	<sent4 desc="Perante a perda de sangue, a irmã, Inês, ligou para as autoridades para que Rafaela recebesse assistência médica.">
		<NE>
			<Person>Inês</Person>
		</NE>
	</sent4>
	
	<sent5 desc="Ao local, no 6º direito da Avenida Vieira da Silva, acorreram bombeiros, INEM, mas também a PSP que se deparou com o cenário de crime e entregou o caso à Polícia Judiciária de Setúbal.">
		<NE>
			<Place>6º direito</Place>
			<Place>Avenida Vieira da Silva</Place>
			<Organization>INEM</Organization>
			<Organization>PSP</Organization>
			<Organization>Polícia Judiciária de Setúbal</Organization>
		</NE>
	</sent5>
	
	
	
</news101>
