<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><news040>
    <docname>news040</docname>
    <authors>Diario de Coimbra</authors>
    <publicationdate>06 de Fevereiro de 2019</publicationdate>
    <title>Miguel Baptista nega crime de prevaricação.</title>
    <newstext>O presidente da Câmara de Miranda do Corvo, Miguel Baptista, negou ontem o fundamento da acusação do Ministério Público num processo em que é acusado de um crime de prevaricação de titular de cargo político. 
	O autarca socialista está acusado de ter colocado publicidade da autarquia nos equipamentos da equipa sénior do Clube Atlético Mirandense (CAM), alegadamente na condição de a colectividade recusar um patrocínio que estava a ser negociado com o Hotel Serra da Lousã (HSL).
	Ontem, na primeira sessão de julgamento, no Juízo de Competência Genérica da Lousã, que integra a Comarca de Coimbra, Miguel Baptista refutou as acusações, "consciente de que o que estava a fazer não viola o Direito".
</newstext>

	<Sentences num="">
	</Sentences>
	
	<sent1 desc="O presidente da Câmara de Miranda do Corvo, Miguel Baptista, negou ontem o fundamento da acusação do Ministério Público num processo em que é acusado de um crime de prevaricação de titular de cargo político.">
		<NE>
			<Organization>Câmara de Miranda do Corvo</Organization>
			<Person>Miguel Baptista</Person>
			<Organization> Ministério Público</Organization>
			<crimetype>prevaricação de titular de cargo político</crimetype>
		</NE>
	</sent1>
	
	<sent2 desc="O autarca socialista está acusado de ter colocado publicidade da autarquia nos equipamentos da equipa sénior do Clube Atlético Mirandense (CAM), alegadamente na condição de a colectividade recusar um patrocínio que estava a ser negociado com o Hotel Serra da Lousã (HSL).">
		<NE>
			<Organization>Clube Atlético Mirandense </Organization>
			<Organization>Hotel Serra da Lousã</Organization>
		</NE>
	</sent2>
	
	
	<sent3 desc="Ontem, na primeira sessão de julgamento, no Juízo de Competência Genérica da Lousã, que integra a Comarca de Coimbra, Miguel Baptista refutou as acusações, 'consciente de que o que estava a fazer não viola o Direito'.">
		<NE>
			<Organization>Juízo de Competência Genérica da Lousã</Organization>
			<Organization>Comarca de Coimbra</Organization>
			<Person>Miguel Baptista</Person>
		</NE>
	</sent3>
	
	
</news040>
