<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><news047>
    <docname>news047</docname>
    <authors>Jornal de Noticias</authors>
    <publicationdate>07 Outubro 2018</publicationdate>
    <title>Assassinato de jornalista búlgara gera onda de indignação na Europa.</title>
    <newstext>Uma jornalista búlgara de uma cadeia de televisão local, que recentemente investigava casos relacionados com corrupção, foi morta na sequência de uma brutal agressão que está a suscitar reações de indignação na Europa. 
     O corpo de Viktoria Marinova, 30 anos, responsável administrativa e apresentadora na TVN, uma cadeia televisiva local de Ruse (no norte da Bulgária), foi descoberto no sábado num parque da cidade, anunciou este domingo o procurador regional, Georgy Georgiev. 
	 A jovem mulher foi agredida na cabeça e estrangulada, referiu o Ministério do Interior, acrescentando que também foi violada. 
	 O inquérito está a examinar todas as pistas, relacionadas com a sua vida pessoal e profissional. 
	 A vítima animava uma emissão dedicada às questões da sociedade difundida localmente em Ruse, um grande porto nas margens do Danúbio, junto à fronteira com a Roménia.
	 No programa de 30 de setembro, difundiu uma entrevista com dois reputados jornalistas de investigação, o búlgaro Dimitar Stoyanov, do site Bivol.bg, e o romeno Attila Biro, que investigavam suspeitas de fraudes nos fundos europeus e que envolveriam empresários e responsáveis políticos. 
	 O cofundador do Bivil.bg, Assen Yordanov, disse à agência noticiosa AFP ter recebido informações credíveis de que os jornalistas do seu site estavam em perigo devido a esta investigação. 
	 "A morte de Viktoria, a forma brutal como foi morta, é uma execução feita para servir de exemplo", acusou. 
	 Bulgária no 111º lugar do ranking mundial de liberdade de imprensa A última classificação mundial sobre liberdade de imprensa estabelecida pelos Repórteres sem fronteiras (RSF) colocou a Bulgária no 111º lugar entre 180, de longe o pior da União Europeia, e o país é regularmente questionado pela situação de vasta corrupção nos media, que impede a liberdade de informar. 
	 Esta alarmante situação conduziu numerosos observadores a relacionarem hoje a morte da jornalista à sua profissão. 
	 Numerosos profissionais dos media partilharam a sua emoção e cólera nas redes sociais, ao recordarem que foi a terceira jornalista assassinada no espaço de um ano na Europa, após o repórter Jan Kuciak na Eslováquia, em fevereiro, e a jornalista de Malta Daphné Caruana Galizia em outubro de 2017. 
	 A OSCE, os RSF, o Comité para a proteção dos jornalistas (CPJ), sediado em Nova Iorque, ou a Associação dos jornalistas europeus, com sede na Bulgária, foram algumas das organizações que denunciaram com veemência mais este assassinato. 
	 O primeiro-ministro búlgaro, de centro-direita, Boiko Borissov, assegurou entretanto que devido às provas reunidas, o esclarecimento do crime "é apenas uma questão de tempo".</newstext>

	<Sentences num="">
	</Sentences>
	
	
	<sent1 desc="Uma jornalista búlgara de uma cadeia de televisão local, que recentemente investigava casos relacionados com corrupção, foi morta na sequência de uma brutal agressão que está a suscitar reações de indignação na Europa.">
		<NE>
			<crimetype>corrupção</crimetype>
			<Place>Europa</Place>
		</NE>
	</sent1>
	 
	 	 
	<sent2 desc="O corpo de Viktoria Marinova, 30 anos, responsável administrativa e apresentadora na TVN, uma cadeia televisiva local de Ruse (no norte da Bulgária), foi descoberto no sábado num parque da cidade, anunciou este domingo o procurador regional, Georgy Georgiev.">
		<NE>
			<Person>Viktoria Marinova</Person>
			<Numeric>30</Numeric>
			<Organization>TVN</Organization>
			<Place>Ruse</Place>
			<Place>Bulgária</Place>
			<Person>Georgy Georgiev</Person>
		</NE>
	</sent2>
	
	<sent3 desc=" A jovem mulher foi agredida na cabeça e estrangulada, referiu o Ministério do Interior, acrescentando que também foi violada. ">
		<NE>
			<Organization>Ministério do Interior</Organization>
			
		</NE>
	</sent3>
	
	<sent4 desc="O inquérito está a examinar todas as pistas, relacionadas com a sua vida pessoal e profissional. ">
		<NE>
			
		</NE>
	</sent4>
	
	<sent5 desc="A vítima animava uma emissão dedicada às questões da sociedade difundida localmente em Ruse, um grande porto nas margens do Danúbio, junto à fronteira com a Roménia.">
		<NE>
			<Place>Ruse</Place>
			<Place>Danúbio</Place>
			<Place>Roménia</Place>
		</NE>
	</sent5>
	
	<sent6 desc="No programa de 30 de setembro, difundiu uma entrevista com dois reputados jornalistas de investigação, o búlgaro Dimitar Stoyanov, do site Bivol.bg, e o romeno Attila Biro, que investigavam suspeitas de fraudes nos fundos europeus e que envolveriam empresários e responsáveis políticos.">
		<NE>
			<Time>30 de setembro</Time>
			<Person>Dimitar Stoyanov</Person>
			<Organization>Bivol.bg</Organization>
			<Person>Attila Biro</Person>
		</NE>
	</sent6>
	
	<sent7 desc=" O cofundador do Bivil.bg, Assen Yordanov, disse à agência noticiosa AFP ter recebido informações credíveis de que os jornalistas do seu site estavam em perigo devido a esta investigação.">
		<NE>
			<Organization>Bivil.bg</Organization>
			<Person>Assen Yordanov</Person>
			<Organization>AFP</Organization>
		</NE>
	</sent7>
	
	<sent8 desc="'A morte de Viktoria, a forma brutal como foi morta, é uma execução feita para servir de exemplo', acusou.">
		<NE>
			<Person>Viktoria</Person>
		</NE>
	</sent8>
	
	<sent9 desc="Bulgária no 111º lugar do ranking mundial de liberdade de imprensa A última classificação mundial sobre liberdade de imprensa estabelecida pelos Repórteres sem fronteiras (RSF) colocou a Bulgária no 111º lugar entre 180, de longe o pior da União Europeia, e o país é regularmente questionado pela situação de vasta corrupção nos media, que impede a liberdade de informar.">
		<NE>
			<Place>Bulgária</Place>
			<Numeric>111º</Numeric>
			<Organization>Repórteres sem fronteiras</Organization>
			<Organization>RSF</Organization>
			<Place>Bulgária</Place>
			<Organization>União Europeia</Organization>
			<Numeric>111º</Numeric>
			<Numeric>180</Numeric>
		</NE>
	</sent9>
	 
	<sent10 desc="Esta alarmante situação conduziu numerosos observadores a relacionarem hoje a morte da jornalista à sua profissão. ">
		<NE>
		
		</NE>
	</sent10>
	
	<sent11 desc="Numerosos profissionais dos media partilharam a sua emoção e cólera nas redes sociais, ao recordarem que foi a terceira jornalista assassinada no espaço de um ano na Europa, após o repórter Jan Kuciak na Eslováquia, em fevereiro, e a jornalista de Malta, Daphné Caruana Galizia em outubro de 2017.">
		<NE>
			<Place>Europa</Place>
			<Person>Jan Kuciak</Person>
			<Place>Eslováquia</Place>
			<Time>fevereiro</Time>
			<Place>Malta</Place>
			<Person>Daphné Caruana Galizia</Person>
			<Time>outubro de 2017</Time>
		</NE>
	</sent11>
	
	<sent12 desc="A OSCE, os RSF, o Comité para a proteção dos jornalistas (CPJ), sediado em Nova Iorque, ou a Associação dos jornalistas europeus, com sede na Bulgária, foram algumas das organizações que denunciaram com veemência mais este assassinato.">
		<NE>
			<Organization>OSCE</Organization>
			<Organization>RSF</Organization>
			<Organization>Comité para a proteção dos jornalistas</Organization>
			<Organization>CPJ</Organization>
			<Place>Nova Iorque</Place>
			<Organization>Associação dos Jornalistas Europeus</Organization>
			<Place>Bulgária</Place>
		</NE>
	</sent12>
	
	<sent13 desc="O primeiro-ministro búlgaro, de centro-direita, Boiko Borissov, assegurou entretanto que devido às provas reunidas, o esclarecimento do crime 'é apenas uma questão de tempo'.">
		<NE>
			<Person>Boiko Borissov</Person>
		</NE>
	</sent13>
	 
</news047>
