<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CIR04>
    <docname>CIR04</docname>
    <authors>Inspector PERSON03</authors>
	<crimeprocessnumber>NUMBER01</crimeprocessnumber>
    <publicationdate>DATE01</publicationdate>
    <title>Relatório de Investigação Criminal</title>
    <documentbody>
		Chegou ao conhecimento desta polícia, em DATE02, que um indivíduo conhecido por PERSON01, residente na LOCATION01, na localidade de LOCATION02 se dedica ao tráfico de droga, fazendo disso modo de vida, sem que lhe seja conhecida profissão, exibindo evidentes sinais exteriores de riqueza.
		Utiliza uma viatura da marca Mercedes Classe A, com a matrícula LICENSEPLATES01.
		Também são referidas a existência de festas faustosas, por ele promovidas, frequentadas por diversas figuras públicas conectadas com o consumo de estupefacientes.
		Para além disso, a horas tardias, são vistas diversas viaturas topo de gama, por exemplo BMW, Mercedes e Ferrari, algumas delas pertencentes a indivíduos proprietários de estabelecimentos noturnos, locais conectados com consumo de estupefacientes.
		Iniciada a investigação apurou-se que na morada LOCATION01, reside PERSON02, viúvo, 36 anos de idade, com antecedentes por furto e roubo, não lhe sendo conhecidas declarações de rendimentos nos últimos 5 anos.
		Informações complementares permitiram apurar que  casou no ano de 2012, com PERSON04, 54 anos, que faleceu entretanto, no ano de 2017, em circunstâncias estranhas após uma queda da residência.
		Anteriormente era proprietário de uma sociedade off-shore sediada nas Ilhas Caimão, que por sua vez geria uma empresa de importacao e exportacao de nome ORGANIZATION01, SA, sediada nas mesmas Ihas. Mais de apurou que tinha o telemóvel com o número PHONENUMBER04.
		Face aos indícios colhidos, que apontavam que o indivíduo se dedicaria ao tráfico de estupefacientes, foram realizadas as vigilâncias policiais infra, centradas na sua residência, e de onde resultou:
		No dia DATE04, o suspeito encontrou-se com PERSON06 e PERSON07. 
		Mais tarde, com a ajuda da Policia de Segurança Publica de LOCATION02, foi possível saber que estes dois se dedicavam a pequenos furtos.
		No dia DATE05, PERSON05 saiu da residência no Mercedes de matrícula LICENSEPLATES01, acompanhado de um rapariga loura, cujo a identificação não foi possível  de fazer.
		Para além disso no dia 23, foi avistado um indivíduo tez escura, acompanhado de 2 indivíduos corpulentos, cada um deles com volume ao lado direito de cintura, presumindo-se que fossem portadores de arma de fogo.
		Consultado a base de dados, verificou-se que o indivíduo era um conhecido traficante espanhol, da LOCATION03, com o nome de PERSON08, que se deslocava numa viatura da marca BMW 320 de matrícula LICENSEPLATES05.
		Face aos estes fortes indícios, procedeu-se à interseção telefónica dos telefones que são por ele utilizados, com os números PHONENUMBER01, PHONENUMBER02, escutas essas que se iniciaram a DATE06 e terminaram em DATE07, e de onde resultou:
		O PERSON02 recebeu uma chamada para o PHONENUMBER01 de PERSON08, onde combinavam a entrega de farinha, no local do costume.
		O PERSON02 telefonou para o PHONENUMBER03, e pediu que lhe entregassem o Mercedes carregado.
		E que as banadas estavam prontas.
		O PERSON02 recebeu uma chamada de número não identificado, onde combinava a entrega de 2 kg de neve.
		Dando continuidade à investigação, procedeu-se a vigilâncias na casa do suspeito e nos locais frequentados por este, apurou-se:
		Houve um transporte de um camião com matrícula LICENSEPLATES02 , vindo de LOCATION04.
		O suspeito seguiu atrás no Mercedes e foi descarregado num armazém em Location20.
		Percebeu-se que o indivíduo PERSON09, é o dono do armazém e amigo de PERSON10. 
		No local foram avistadas três viaturas, nomeadamente um BMW 320 de matrícula LICENSEPLATES05.
		Tendo em conta este cenário , foram envolvidos 30 inspectores que procederam a buscas no armazém, local onde foram detectados 30 pacotes de cocaína.
		Foram detidos os indivíduos, tendo sido apreendidas armas e as viaturas com as matrículas LICENSEPLATES05, LICENSEPLATES04  eLICENSEPLATES03, bem como 3 milhões de euros em numerário.
		Foram realizadas buscas domiciliárias, que permitiram a apreensão de 6 milhões de euros, um quadro do pintor Picasso, DVD com imagem de vídeo vigilância relativas ao alegado acidente da mulher do PERSON02 e que contradizem a versão de acidente por ele apresentada.
	</documentbody>
	
	<Sentences num="13" >
	</Sentences>
	
	<sent1 desc="Chegou ao conhecimento desta polícia, em DATE02, que um indivíduo conhecido por PERSON01, residente na LOCATION01, na localidade de LOCATION02 se dedica ao tráfico de droga, fazendo disso modo de vida, sem que lhe seja conhecida profissão, exibindo evidentes sinais exteriores de riqueza.">
		<NE>
			<Person>PERSON01</Person>
			<Time>DATE02</Time>
			<Location>LOCATION01</Location>
			<Location>LOCATION02</Location>
		</NE>
	</sent1>
	
	<sent2 desc="Utiliza uma viatura da marca Mercedes Classe A, com a matrícula LICENSEPLATES01."> 
		<NE>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES01</Licenseplates>
			<Organization>Mercedes</Organization>
		</NE>
	</sent2>

	<sent3 desc="Também são referidas a existência de festas faustosas, por ele promovidas, frequentadas por diversas figuras públicas conectadas com o consumo de estupefacientes.">
		<NE>
			<crimetype>consumo de estupefacientes</crimetype>
		</NE>
	</sent3>
	
	<sent4 desc="Para além disso, a horas tardias, são vistas diversas viaturas topo de gama, por exemplo BMW, Mercedes e Ferrari, algumas delas pertencentes a indivíduos proprietários de estabelecimentos noturnos, locais conectados com consumo de estupefacientes.">
		<NE>
			<Organization>BMW</Organization>
			<Organization>Mercedes</Organization>
			<Organization>Ferrari</Organization>
		</NE>
	</sent4>
	
	<sent5 desc="Iniciada a investigação apurou-se que na morada LOCATION01, reside PERSON02, viúvo, 36 anos de idade, com antecedentes por furto e roubo, não lhe sendo conhecidas declarações de rendimentos nos últimos 5 anos.">
		<NE>
			<Location>LOCATION01</Location>
			<Person>PERSON02</Person>
			<Numeric>36 anos</Numeric>
			<Numeric>5 anos</Numeric>
			<crimetype>furto</crimetype>
			<crimetype>roubo</crimetype>
		</NE>
	</sent5>
	
	<sent6 desc="Informações complementares permitiram apurar que  casou no ano de 2012, com PERSON04, 54 anos, que faleceu entretanto, no ano de 2017, em circunstâncias estranhas após uma queda da residência.">
		<NE>
			<Time>2012</Time>
			<Person>PERSON04</Person>
			<Numeric>54 anos</Numeric>
			<Time>2017</Time>
		</NE>
	</sent6>
		
	<sent7 desc="Anteriormente era proprietário de uma sociedade off-shore sediada nas Ilhas Caimão, que por sua vez geria uma empresa de importacao e exportacao de nome ORGANIZATION01, SA, sediada nas mesmas Ihas. Mais de apurou que tinha o telemóvel com o número PHONENUMBER04.">
		<NE>
			<Organization>sociedade off-shore sediada </Organization>
			<Location>Ilhas Caimão</Location>
			<Location>ORGANIZATION01, SA</Location>
			<Numeric>PHONENUMBER04</Numeric>
		</NE>
	</sent7>
	
	<sent8 desc="Face aos indícios colhidos, que apontavam que o indivíduo se dedicaria ao tráfico de estupefacientes, foram realizadas as vigilâncias policiais infra, centradas na sua residência, e de onde resultou:.">
		<NE>
			<crimetype>tráfico de estupefacientes</crimetype>
		</NE>
	</sent8>
	
	<sent9 desc="No dia DATE04, o suspeito encontrou-se com PERSON06 e PERSON07.">
		<NE>
			<Time>DATE04</Time>
			<Person>PERSON06</Person>
			<Person>PERSON07</Person>
		</NE>
	</sent9>

	<sent10 desc="Mais tarde, com a ajuda da Policia de Segurança Publica de LOCATION02, foi possível saber que estes dois se dedicavam a pequenos furtos.">
		<NE>
			<Organization>Policia de Segurança Publica</Organization>
			<Location>LOCATION02</Location>
		</NE>
	</sent10>

	<sent11 desc="No dia DATE05, PERSON05 saiu da residência no Mercedes de matrícula LICENSEPLATES01, acompanhado de um rapariga loura, cujo a identificação não foi possível de fazer.">
		<NE>
			<Time>DATE05</Time>
			<Organization>Mercedes</Organization>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES01</Licenseplates>
		</NE>
	</sent11>

	<sent12 desc="Para além disso no dia 23, foi avistado um indivíduo tez escura, acompanhado de 2 indivíduos corpulentos, cada um deles com volume ao lado direito de cintura, presumindo-se que fossem portadores de arma de fogo.">
		<NE>
			<Numeric>23</Numeric>
		</NE>
	</sent12>


	<sent13 desc="Consultado a base de dados, verificou-se que o indivíduo era um conhecido traficante espanhol, da LOCATION03, com o nome de PERSON08, que se deslocava numa viatura da marca BMW 320 de matrícula LICENSEPLATES05.">
		<NE>
			<Location>LOCATION03</Location>
			<Person>PERSON08</Person>
			<Organization>BMW</Organization>
			<Numeric>320</Numeric>
		</NE>
	</sent13>
	
	
	
	
	<sent14 desc="Face aos estes fortes indícios, procedeu-se à interseção telefónica dos telefones que são por ele utilizados, com os números PHONENUMBER01, PHONENUMBER02, escutas essas que se iniciaram a DATE06 e terminaram em DATE07, e de onde resultou:.">
		<NE>
			<Numeric>PHONENUMBER01</Numeric>
			<Numeric>PHONENUMBER02</Numeric>
			<Time>DATE06</Time>
			<Time>DATE07</Time>
		</NE>
	</sent14>
		
	<sent15 desc="O PERSON02 recebeu uma chamada para o PHONENUMBER01 de PERSON08, onde combinavam a entrega de farinha, no local do costume.">
		<NE>
			<Person>PERSON02</Person>
			<Person>PERSON08</Person>
			<Numeric>PHONENUMBER01</Numeric>
		</NE>
	</sent15>
	
	<sent16 desc="O PERSON02 recebeu uma chamada para o PHONENUMBER01 de PERSON08, onde combinavam a entrega de farinha, no local do costume.">
		<NE>
			<Person>PERSON02</Person>
			<Person>PERSON08</Person>
			<Numeric>PHONENUMBER01</Numeric>
		</NE>
	</sent16>

	<sent17 desc="O PERSON02 telefonou para o PHONENUMBER03, e pediu que lhe entregassem o Mercedes carregado.">
		<NE>
			<Person>PERSON02</Person>
			<Organization>Mercedes</Organization>
			<Numeric>PHONENUMBER03</Numeric>
		</NE>
	</sent17>
	
	
	<sent18 desc="E que as banadas estavam prontas.">
		<NE>
	
		</NE>
	</sent18>
	
	<sent19 desc="O PERSON02 recebeu uma chamada de número não identificado, onde combinava a entrega de 2 kg de neve.">
		<NE>
			<Person>PERSON02</Person>
			<Numeric>2 kg</Numeric>
		</NE>
	</sent19>

	<sent20 desc="Dando continuidade à investigação, procedeu-se a vigilâncias na casa do suspeito e nos locais frequentados por este, apurou-se:.">
		<NE>
	
		</NE>
	</sent20>

	<sent21 desc="Houve um transporte de um camião com matrícula LICENSEPLATES02 , vindo de LOCATION04.">
		<NE>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES02</Licenseplates>
			<Location>LOCATION04</Location>
		</NE>
	</sent21>
	
	
	<sent22 desc="Houve um transporte de um camião com matrícula LICENSEPLATES02 , vindo de LOCATION04.">
		<NE>
			<Organization>Mercedes</Organization>
			<Location>Location20</Location>
		</NE>
	</sent22>

	<sent23 desc="Houve um transporte de um camião com matrícula LICENSEPLATES02 , vindo de LOCATION04.">
		<NE>
			<Person>PERSON09</Person>
			<Person>PERSON10</Person>
			<Location>Location20</Location>
		</NE>
	</sent23>

	<sent24 desc="No local foram avistadas três viaturas, nomeadamente um BMW 320 de matrícula LICENSEPLATES05.">
		<NE>
			<Organization>BMW</Organization>
			<Numeric>320</Numeric>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES05</Licenseplates>
		</NE>
	</sent24>

	<sent25 desc="Tendo em conta este cenário , foram envolvidos 30 inspectores que procederam a buscas no armazém, local onde foram detectados 30 pacotes de cocaína.">
		<NE>
			<Numeric>30</Numeric>
			<Numeric>30</Numeric>
			<Narcotics>cocaína</Narcotics>
		</NE>
	</sent25>

	<sent26 desc="Foram detidos os indivíduos, tendo sido apreendidas armas e as viaturas com as matrículas LICENSEPLATES05, LICENSEPLATES04  e LICENSEPLATES03, bem como 3 milhões de euros em numerário.">
		<NE>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES05</Licenseplates>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES04</Licenseplates>
			<Licenseplates>LICENSEPLATES03</Licenseplates>
			<Numeric>3 milhões de euros</Numeric>
		</NE>
	</sent26>
	
	

	<sent27 desc="Foram realizadas buscas domiciliárias, que permitiram a apreensão de 6 milhões de euros, um quadro do pintor Picasso, DVD com imagem de vídeo vigilância relativas ao alegado acidente da mulher do PERSON02 e que contradizem a versão de acidente por ele apresentada.">
		<NE>
			<Person>PERSON02</Person>
			<Numeric>6 milhões de euros</Numeric>
		</NE>
	</sent27>
	
</CIR04>
